\usepackage{varioref}
\usepackage[
  colorlinks=false,
  hidelinks,
  bookmarksnumbered,
  bookmarksdepth=\subsubsectiontocdepth%
  ]{hyperref}
\usepackage[
  nameinlink,
  noabbrev 
  ]{cleveref}

% Anzeige der Verzeichnisse im Inhaltsverzeichnis
\KOMAoptions{
  toc=listof,
  toc=bib,
  numbers=noenddot
}

% Anpassungen der Verzeichnisnamen abhängig von der Sprache
\@ifpackageloaded{babel}{%

  % Anpassungen für Babels Sprache "ngerman" und "german"
  \newcommand{\myCaptionsGerman}{%
    \renewcommand{\contentsname}{Inhalt}%
    \renewcommand{\bibname}{Literatur}%
    \renewcommand{\listfigurename}{Abbildungen}%
    \renewcommand{\listtablename}{Tabellen}%
  }
  \addto\captionsgerman{\myCaptionsGerman}
  \addto\captionsngerman{\myCaptionsGerman}

  % Anpassungen für Babels Sprache "english"
  \newcommand{\myCaptionsEnglish}{%
    \renewcommand{\contentsname}{Contents}%
    \renewcommand{\bibname}{Bibliography}%
    \renewcommand{\listfigurename}{Figures}%
    \renewcommand{\listtablename}{Tables}%
  }
  \addto\captionsenglish{\myCaptionsEnglish}

}

\usepackage{totalcount}

\DeclareTotalCounter{figure}
\newcommand{\conditionalLoF}{%
  \iftotalfigures\listoffigures\fi%
}
\DeclareTotalCounter{table}
\newcommand{\conditionalLoT}{%
  \iftotaltables\listoftables\fi%
}

\providecommand{\conditionalLoL}{}

\@ifpackageloaded{listings}{
  \DeclareTotalCounter{lstlisting}
  \renewcommand{\conditionalLoL}{%
    \iftotallstlistings\lstlistoflistings\fi%
  }
}{}

% Bereitstellen von \printglossaries für das Dokument, falls keine Glossare erstellt werden
\providecommand{\printglossaries}{}
